/* Data Component */
export const Data = {
  EN: [
    {
      id: "0",
      question:
        "When you are in a community (at a party with fellow workers or fellow practitioners), you usually prefer",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "participate in a general conversation",
        },
        {
          answerText: "talking with each separately",
        },
      ],
    },
    {
      id: "1",
      question: "You consider yourself more",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "realistic",
        },
        {
          answerText: "prone to theorizing",
        },
      ],
    },
    {
      id: "2",
      question: "In your opinion, which one is worse?",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "“living in a dream world”»",
        },
        {
          answerText: "«all goes according to the plan»",
        },
      ],
    },
    {
      id: "3",
      question: "You are more impressed by",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "solid principles",
        },
        {
          answerText: "strong emotions",
        },
      ],
    },
    {
      id: "4",
      question: "You are more attracted",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "persuasive",
        },
        {
          answerText: "sentimental",
        },
      ],
    },
    {
      id: "5",
      question:
        "If you have to do an unusual job, it’s more convenient for you.",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "to plan it in advance",
        },
        {
          answerText: "to find out what to do, already in the course of work",
        },
      ],
    },
    {
      id: "6",
      question:
        "When you need to make a choice or make a decision, you make it. ",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "mostly attentive and carefully",
        },
        {
          answerText: "often spontaneously",
        },
      ],
    },
    {
      id: "7",
      question: "At parties or social gatherings you usually",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "stay up late",
        },
        {
          answerText: "leave early feeling tired",
        },
      ],
    },
    {
      id: "8",
      question: "You are more attracted to",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "realists",
        },
        {
          answerText: "imaginative people",
        },
      ],
    },
    {
      id: "9",
      question: "You are more interested in",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "what really exists",
        },
        {
          answerText: "unrealized opportunities",
        },
      ],
    },
    {
      id: "10",
      question: "Your conclusions about people based",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "on rules more often than on circumstances",
        },
        {
          answerText: "on circumstances more often than on rules",
        },
      ],
    },
    {
      id: "11",
      question: "When assessing other people, you usually",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "firm and objective",
        },
        {
          answerText: "condescending and subjective",
        },
      ],
    },
    {
      id: "12",
      question: "More often you act",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "punctually",
        },
        {
          answerText: "slowly",
        },
      ],
    },
    {
      id: "13",
      question: "You prefer",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "doing work in advance",
        },
        {
          answerText: "doing everything last moment",
        },
      ],
    },
    {
      id: "14",
      question: "Amoung your friends you",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "you know everything about everyone",
        },
        {
          answerText: "the last to know what is happening",
        },
      ],
    },
    {
      id: "15",
      question: "When doing your usual work you prefer",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "doing it the usual way",
        },
        {
          answerText: "inventing your own way",
        },
      ],
    },
    {
      id: "16",
      question: "When you read at your pleasure, you prefeer when a writer",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "clearly explains what he means",
        },
        {
          answerText: "sets out thoughts in an unusual, original form.",
        },
      ],
    },
    {
      id: "17",
      question: "What attracts you more",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "consistency and reasoning",
        },
        {
          answerText: "the harmony of human relations",
        },
      ],
    },
    {
      id: "18",
      question: "It is easier for you to make judgments.",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "based on logic and on facts",
        },
        {
          answerText: "based on your values",
        },
      ],
    },
    {
      id: "19",
      question: "You are more attracted to situations",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "in which there is an element of certainty",
        },
        {
          answerText: "which are full of unpredictability",
        },
      ],
    },
    {
      id: "20",
      question: "You can say that you are more",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "serious and focused",
        },
        {
          answerText: "not taking life too seriously",
        },
      ],
    },
    {
      id: "21",
      question: "When talking on the phone",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "you rarely think about: “What to say?” in advance",
        },
        {
          answerText: "often think out in advance what you will say",
        },
      ],
    },
    {
      id: "22",
      question: "How do you think? Data",
      answerOptions: [
        {
          answerText: '"speak for itself"',
        },
        {
          answerText: "illustrates some patterns",
        },
      ],
    },
    {
      id: "23",
      question: "Dreamers",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "annoy you",
        },
        {
          answerText: "attract and fascinate you",
        },
      ],
    },
    {
      id: "24",
      question: "More often you are",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "calm and impartial",
        },
        {
          answerText: "cordial and sympathetic",
        },
      ],
    },
    {
      id: "25",
      question: "You think that it is worse to",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "be unreasonable",
        },
        {
          answerText: "be malevolent",
        },
      ],
    },
    {
      id: "26",
      question: "In most cases it is better to",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "try to control the course of events",
        },
        {
          answerText: "rely on the natural course of events.",
        },
      ],
    },
    {
      id: "27",
      question: "You feel better when",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "you have already made a purchase",
        },
        {
          answerText: "you still have the opportunity to do it.",
        },
      ],
    },
    {
      id: "28",
      question: "In the group of colleagues you tend to",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "initiate a conversation",
        },
        {
          answerText: "wait for someone to contact you",
        },
      ],
    },
    {
      id: "29",
      question: "Claims made on the basis of common sense",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "rarely raise doubts",
        },
        {
          answerText: "often raise doubts.",
        },
      ],
    },
    {
      id: "30",
      question: "Would you like your friend to be a person",
      answerOptions: [
        {
          answerText: 'who "stands firmly on the ground"',
        },
        {
          answerText: "who always has new ideas.",
        },
      ],
    },
    {
      id: "31",
      question: "When making decisions it is easier for you to follow",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "the rules and standards",
        },
        {
          answerText: "the wishes of interested parties",
        },
      ],
    },
    {
      id: "32",
      question: "You are rather a person",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "hard than soft",
        },
        {
          answerText: "soft than hard",
        },
      ],
    },
    {
      id: "33",
      question: "You are more attracted by the opportunity",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "to organize something",
        },
        {
          answerText: "creatively use the available opportunities",
        },
      ],
    },
    {
      id: "34",
      question: "In a situation you value",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "clarity",
        },
        {
          answerText: "the possibility of unpredictable turns.",
        },
      ],
    },
    {
      id: "35",
      question: "Meeting new and unusual people.",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "stimulates and energizes you",
        },
        {
          answerText: "tires you",
        },
      ],
    },
    {
      id: "36",
      question: "In most cases you are",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "practical",
        },
        {
          answerText: "a dreamer",
        },
      ],
    },
    {
      id: "37",
      question: "You are more interested to know",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "wheather other people mayt be helpful to you",
        },
        {
          answerText: "other people's point of view",
        },
      ],
    },
    {
      id: "38",
      question: "You receive more satisfaction",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "through a discussion of the issue",
        },
        {
          answerText: "through reaching agreement on the subject matter.",
        },
      ],
    },
    {
      id: "39",
      question: "Your actions are more governed by",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "your head",
        },
        {
          answerText: "your heart",
        },
      ],
    },
    {
      id: "40",
      question:
        "When you know that at a certain time you will be engaged in a certain business",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "you are glad that you can plan your time",
        },
        {
          answerText: "you don't like when you have to follow a certain plan",
        },
      ],
    },
    {
      id: "41",
      question: "Usually you",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "strive to achieve desired results",
        },
        {
          answerText: "are satisfied with what comes out",
        },
      ],
    },
    {
      id: "42",
      question: "Do you prefer to have",
      answerOptions: [
        {
          answerText:
            "a wide circle of communication, consisting of many friends and acquaintances",
        },
        {
          answerText: "a narrow social circle consisting of several friends",
        },
      ],
    },
    {
      id: "43",
      question: "You are more guided by",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "facts",
        },
        {
          answerText: "regularities",
        },
      ],
    },
    {
      id: "44",
      question: "You are more interested or would be interested in",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "production and distribution of products",
        },
        {
          answerText: "research and design",
        },
      ],
    },
    {
      id: "45",
      question: "Do you consider it a compliment if you are called",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "a logical person",
        },
        {
          answerText: "the feeling person",
        },
      ],
    },
    {
      id: "46",
      question: "In yourself you value more",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "decisiveness",
        },
        {
          answerText: "devotion",
        },
      ],
    },
    {
      id: "47",
      question:
        "When you express your thoughts or judgments, you prefer them to be",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "completed",
        },
        {
          answerText: "preliminary with the possibility of improvement",
        },
      ],
    },
    {
      id: "48",
      question: "You feel better",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "after making an important decision",
        },
        {
          answerText: "before making an important decision",
        },
      ],
    },
    {
      id: "49",
      question: "When communicating with unfamiliar people, you",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "have long conversations",
        },
        {
          answerText: "hardly find topics for conversation",
        },
      ],
    },
    {
      id: "50",
      question: "You trust",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "your experience",
        },
        {
          answerText: "your intuition",
        },
      ],
    },
    {
      id: "51",
      question: "Would you prefer to be considered as",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "a practical person",
        },
        {
          answerText: "an inventive person",
        },
      ],
    },
    {
      id: "52",
      question: "More praiseworthy is a man",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "who has “clear mind”",
        },
        {
          answerText: "capable of strong feelings",
        },
      ],
    },
    {
      id: "53",
      question: "You are more likely to be",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "fair and impartial",
        },
        {
          answerText: "sympathetic and empathizing",
        },
      ],
    },
    {
      id: "54",
      question: "If you act according to a plan",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "you feel comfortable",
        },
        {
          answerText: "it constrains and limits you",
        },
      ],
    },
    {
      id: "55",
      question: "You do things better when you are",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "following a well-thought-out plan",
        },
        {
          answerText: "coping with surprises",
        },
      ],
    },
    {
      id: "56",
      question:
        "Do you think that people close to you have your opinion on certain issues?",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "know your opinion on certain issues",
        },
        {
          answerText: "will find out only when you tell them",
        },
      ],
    },
    {
      id: "57",
      question: "In yourself you value",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "a strong sense of reality",
        },
        {
          answerText: "a vivid imagination",
        },
      ],
    },
    {
      id: "58",
      question: "If you were a teacher, you would prefer to teach",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "practical subjects",
        },
        {
          answerText: "theoretical subjects",
        },
      ],
    },
    {
      id: "59",
      question: "What do you think is worse - to be",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "too quick-tempered",
        },
        {
          answerText: "too objective",
        },
      ],
    },
    {
      id: "60",
      question: "You consider yourself as",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "sober-minded",
        },
        {
          answerText: "loyal and responsive",
        },
      ],
    },
    {
      id: "61",
      question: "You are more attracted to situations",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "ordered and planned",
        },
        {
          answerText: "unordered and unplanned",
        },
      ],
    },
    {
      id: "62",
      question: "You are acting",
      answerOptions: [
        {
          answerText:
            "more often in accordance to the rules rather than the way you actually want",
        },
        {
          answerText:
            "more often the way you actually want rather than in accordance to the rules",
        },
      ],
    },
    {
      id: "63",
      question: "Usually you are",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "a sociable person",
        },
        {
          answerText: "calm and discreet",
        },
      ],
    },
    {
      id: "64",
      question: "When you are writing, you prefer",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "writing word for word",
        },
        {
          answerText: "expressing figuratively",
        },
      ],
    },
    {
      id: "65",
      question: "You find it harder",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "to put yourself in the shoes of other people",
        },
        {
          answerText:
            "to understand how to get the most benefit from other people",
        },
      ],
    },
    {
      id: "66",
      question: "Would you wish yourself",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "a greater mental clarity",
        },
        {
          answerText: "a greater compassion ability",
        },
      ],
    },
    {
      id: "67",
      question: "Would you prefer working with a manager who",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "is always fair",
        },
        {
          answerText: "is always benevolent",
        },
      ],
    },
    {
      id: "68",
      question: "Do you prefer",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "scheduled events",
        },
        {
          answerText: "spontaneous events",
        },
      ],
    },
    {
      id: "69",
      question: "You are more inclided",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "to think and plan",
        },
        {
          answerText: "to act according to circumstances",
        },
      ],
    },
    {
      id: "70",
      question:
        "Your speech is often ahead of your thoughts, you do not always know exactly what you will say until you say it",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "71",
      question:
        "You communicate with a wide range of people and many of them you consider as your friends.",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "72",
      question: "You like being among a lot of people.",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "73",
      question:
        "Radio or TV do not disturb you when you are reading or talking to someone",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "74",
      question: "It is relatively easy to get to know you.",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "75",
      question:
        "You are happy to answer the phone, especially if you have any news that you can share",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "76",
      question:
        "You like going to parties or  visiting, and you like meeting new people",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "77",
      question: "You prefer working with a group of people or a team",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "78",
      question:
        "You get tired very quickly if you are thinking about something for a long period of time, without the opportunity to share your thoughts with someone",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "79",
      question: "It is much harder for you to listen than to speak",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "80",
      question:
        "You often need verbal evidence from others about how you look, and what people think about how you do and what you do.",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "81",
      question:
        "You may think yourself that you look good or that you are doing something well, but nevertheless, you will believe it more when you hear confirmation from others",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "82",
      question: "You often repeat words in your mind before you say them",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "83",
      question:
        "You often use the phrases such as “I will think about it” or “I will say it later.” to answer the questions of others",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "84",
      question:
        "You prefer celebrating important dates for you  with the closest person, or perhaps in the company of only a few closest friends",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "85",
      question: "You prefer peace and quietness",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "86",
      question: "You like spending time by yourself",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "87",
      question:
        "When you are trying to concentrate on something, any noise, television, music on, etc. just annoy you",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "88",
      question:
        "Sometimes you are called shy. You may not consider yourself as such, but your restraint in conversation can be interpreted by others in this way.",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "89",
      question: "You believe in deeds rather than words",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "90",
      question:
        "You want to learn how to more vigorously express your thoughts and emotions and more often act as an initiator of communication",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "91",
      question: "Many consider you a good listener",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "92",
      question:
        "You like expressing your thoughts and feelings and complete your sentences without being interrupted by your interlocutor",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "93",
      question:
        "Very often you feel the need to stay by yourself, especially after intensive communication in a group of people",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "94",
      question:
        "Sometimes you find it difficult to contact people you do not know.",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "95",
      question:
        "You are often get annoyed if people do not give you clear instructions and do not explain everything to you in detail",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "96",
      question:
        "You prefer concentrating on what you are doing at the moment, and not thinking about the future",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "97",
      question:
        "You  prefer doing something specific rather than just think about it",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "98",
      question:
        "You prefer work that results in something real and tangible, for example, goods or services",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "99",
      question:
        "You do not understand the desire of some people to improve themselves all the time and improve everything around them",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "100",
      question:
        "You do not like indulging in fantasies and do not understand those who spend their precious time dreaming.",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "101",
      question:
        "When you look at a forest, you see individual trees, not a whole forest",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "102",
      question:
        "At work, you care more about doing your own work and do not worry about how its results fit into the big picture and into the result of your organization as a whole",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "103",
      question:
        "You like working with facts and figures more than with ideas and abstract theories",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "104",
      question:
        "You like to get specific answers to specific questions. When you ask someone: “What time is it?”, You would like to hear the exact answer, for example, “3:52”, and you might be annoyed by such an answer as “almost four”",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "105",
      question:
        "You often express your thoughts, and also perceive what others have said quite literally, without trying to find a special meaning or hidden meaning in the words",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "106",
      question:
        "If you believe in God, then you want to exercise your faith in some way — for example, through good deeds, prayer, or regular church visits",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "107",
      question: "You like giving general answers to questions",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "108",
      question:
        "You often do not understand why many people cannot easily follow your instructions, and get annoyed if they start to elicit details from you or start asking you too many details trying to make sure they understand",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "109",
      question:
        "The future and the opportunities that it conceals are much more intriguing to you rather  than they scare you",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "110",
      question:
        "Most often, it is much more interesting for you to think about where life will lead you in the future than about where you are in life at the moment",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
    {
      id: "111",
      question:
        "You like learning new things, even if the new knowledge has no practical application for you in the present, and perhaps even in the future",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "Yes",
        },
        {
          answerText: "No",
        },
      ],
    },
  ],
  RU: [
    {
      id: "0",
      question:
        "Когда вы находитесь в обществе (на вечеринке с коллегами по работе или соучениками), вы обычно предпочитаете",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "участвовать в общей беседе",
        },
        {
          answerText: "беседовать с каждым отдельно",
        },
      ],
    },
    {
      id: "1",
      question: "Вы в большей степени человек",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "реалистичный",
        },
        {
          answerText: "склонный к теоретизированию",
        },
      ],
    },
    {
      id: "2",
      question: "По вашему мнению, хуже",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "«витать в облаках» фантазий",
        },
        {
          answerText: "«катиться по накатанной колее» ",
        },
      ],
    },
    {
      id: "3",
      question: "Вас больше впечатляют",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "твердые принципы",
        },
        {
          answerText: "сильные эмоции",
        },
      ],
    },
    {
      id: "4",
      question: "Вас больше привлекает",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "убедительное",
        },
        {
          answerText: "сентиментальное",
        },
      ],
    },
    {
      id: "5",
      question: "Если вам приходится выполнять необычную работу, вам удобнее",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "спланировать ее заранее",
        },
        {
          answerText: "выяснить, что надо делать, уже в ходе работы",
        },
      ],
    },
    {
      id: "6",
      question:
        "Когда вам необходимо сделать выбор или принять какое-то решение, вы это делаете",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "в основном внимательно и осторожно",
        },
        {
          answerText: "зачастую спонтанно",
        },
      ],
    },
    {
      id: "7",
      question: "На вечеринках или общественных сборах вы",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "задерживаетесь допоздна, все более оживляясь",
        },
        {
          answerText: "уходите рано, чувствуя усталость",
        },
      ],
    },
    {
      id: "8",
      question: "Вас больше привлекают",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "реалисты",
        },
        {
          answerText: "люди с богатым воображением",
        },
      ],
    },
    {
      id: "9",
      question: "Вас больше интересует",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "то, что реально существует",
        },
        {
          answerText: "нереализованные возможности",
        },
      ],
    },
    {
      id: "10",
      question: "Вы судите о людях, базируясь в основном",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "на правилах чаще, чем на обстоятельствах",
        },
        {
          answerText: "на обстоятельствах чаще, чем на правилах",
        },
      ],
    },
    {
      id: "11",
      question: "В оценке других людей вы обычно",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "тверды и объективны",
        },
        {
          answerText: "снисходительны и субъективны",
        },
      ],
    },
    {
      id: "12",
      question: "Вы чаще действуете",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "пунктуально",
        },
        {
          answerText: "неспешно",
        },
      ],
    },
    {
      id: "13",
      question: "Вы предпочитаете",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "выполнять работу заблаговременно",
        },
        {
          answerText: "откладывать все на последний момент",
        },
      ],
    },
    {
      id: "14",
      question: "Среди ваших друзей вы",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "знаете, все обо всех",
        },
        {
          answerText: "последним узнаете о том, что происходит",
        },
      ],
    },
    {
      id: "15",
      question: "Выполняя обычную работу вам приятнее",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "делать ее общепринятым способом",
        },
        {
          answerText: "изобрести свой собственный способ",
        },
      ],
    },
    {
      id: "16",
      question:
        "Когда вы читаете в свое удовольствие, вам нравится, когда писатель",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "четко объясняет, что он имеет в виду",
        },
        {
          answerText: "излагает мысли в необычной, оригинальной форме",
        },
      ],
    },
    {
      id: "17",
      question: "Что вас больше привлекает",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "последовательность и логичность рассуждений ",
        },
        {
          answerText: "гармоничность человеческих отношений",
        },
      ],
    },
    {
      id: "18",
      question: "Вам легче высказать суждения",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "основанные на логике и на фактах",
        },
        {
          answerText: "основанные на ваших ценностях",
        },
      ],
    },
    {
      id: "19",
      question: "Вас больше привлекают ситуации",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "в которых присутствует элемент определенности",
        },
        {
          answerText: "которые полны непредсказуемости",
        },
      ],
    },
    {
      id: "20",
      question: "Вы можете сказать, что вы в большей степени человек",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "серьезный и целенаправленный",
        },
        {
          answerText: "не воспринимающий жизнь слишком серьезно",
        },
      ],
    },
    {
      id: "21",
      question: "Говоря по телефону вы",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "редко задаетесь вопросом: «Что сказать?»",
        },
        {
          answerText: "часто заранее продумываете, что будете говорить",
        },
      ],
    },
    {
      id: "22",
      question: "Как по-вашему? Факты",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "«говорят сами за себя»",
        },
        {
          answerText: "иллюстрируют некоторые закономерности",
        },
      ],
    },
    {
      id: "23",
      question: "Мечтатели и фантазеры",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "раздражают вас",
        },
        {
          answerText: "равятся и очаровывают вас н",
        },
      ],
    },
    {
      id: "24",
      question: "Чаще вы человек",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "спокойный и беспристрастный",
        },
        {
          answerText: "сердечный и участливый",
        },
      ],
    },
    {
      id: "25",
      question: "Вы считаете, что хуже",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "быть неразумным",
        },
        {
          answerText: "быть недоброжелательным",
        },
      ],
    },
    {
      id: "26",
      question: "В большинстве случаев следует",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "стараться управлять ходом событий",
        },
        {
          answerText: "полагаться на естественный ход событий",
        },
      ],
    },
    {
      id: "27",
      question: "Вы чувствуете себя лучше, когда",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "вы уже сделали покупку",
        },
        {
          answerText: "еще имеете возможность ее сделать",
        },
      ],
    },
    {
      id: "28",
      question: "В компании коллег или сослуживцев вы чаще всего",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "являетесь инициатором разговора",
        },
        {
          answerText: "ждете, когда к вам обратятся",
        },
      ],
    },
    {
      id: "29",
      question: "Утверждения, сделанные на основе здравого смысла",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "редко вызывают сомнения",
        },
        {
          answerText: "часто вызывают сомнения",
        },
      ],
    },
    {
      id: "30",
      question: "Вы бы хотели, чтобы вашим другом был человек",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "который «твердо стоит на земле»",
        },
        {
          answerText: "у которого всегда появляются новые идеи",
        },
      ],
    },
    {
      id: "31",
      question: "Принимая решения вам легче руководствоваться",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "правилами и стандартами",
        },
        {
          answerText: "пожеланиями заинтересованных лиц",
        },
      ],
    },
    {
      id: "32",
      question: "Вы скорее человек",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "твердый, чем мягкий",
        },
        {
          answerText: "мягкий, чем твердый",
        },
      ],
    },
    {
      id: "33",
      question: "Вас больше привлекает возможность",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "что-либо организовать и упорядочить",
        },
        {
          answerText: "творчески использовать имеющиеся возможности",
        },
      ],
    },
    {
      id: "34",
      question: "Вы больше цените в ситуации",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "ясность",
        },
        {
          answerText: "возможность непредсказуемых поворотов",
        },
      ],
    },
    {
      id: "35",
      question: "Знакомство с новыми и необычными людьми",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "стимулирует вас и наполняет энергией",
        },
        {
          answerText: "утомляет вас",
        },
      ],
    },
    {
      id: "36",
      question: "В большинстве случаев вы человек",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "практичный",
        },
        {
          answerText: "с фантазией и своими прихотями",
        },
      ],
    },
    {
      id: "37",
      question: "Вам в большей степени интересно узнать",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "чем другие люди могут быть вам полезны",
        },
        {
          answerText: "точку зрения других людей",
        },
      ],
    },
    {
      id: "38",
      question: "Вам приносит большее удовлетворение",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "тщательное обсуждение вопроса",
        },
        {
          answerText: "достижение согласия об обсуждаемом",
        },
      ],
    },
    {
      id: "39",
      question: "Вашими действиями в большей степени руководит",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "ваша голова",
        },
        {
          answerText: "ваше сердце",
        },
      ],
    },
    {
      id: "40",
      question:
        "Когда вы знаете, что в определенное время будете заниматься определенным делом",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "вы рады, что можете спланировать свое время",
        },
        {
          answerText: "вам неприятно, что вы чем-то связаны",
        },
      ],
    },
    {
      id: "41",
      question: "Обычно вы",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "стремитесь достичь заданных результатов",
        },
        {
          answerText: "бываете довольны тем, что получается",
        },
      ],
    },
    {
      id: "42",
      question: "Вы предпочитаете иметь",
      answerOptions: [
        {
          answerText:
            "широкий круг общения, состоящий из множества друзей и знакомых",
        },
        {
          answerText: "узкий круг общения, состоящий из нескольких друзей",
        },
      ],
    },
    {
      id: "43",
      question: "Вы руководствуетесь в большей степени",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "фактами",
        },
        {
          answerText: "закономерностями",
        },
      ],
    },
    {
      id: "44",
      question: "Вас больше интересует или интересовало бы",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "производство и распространение продукции",
        },
        {
          answerText: "исследования и конструирование",
        },
      ],
    },
    {
      id: "45",
      question: "Вы считаете комплиментом, если вас называют",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "логично мыслящим человеком",
        },
        {
          answerText: "чувствующим человеком",
        },
      ],
    },
    {
      id: "46",
      question: "В себе вы больше цените",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "решительность",
        },
        {
          answerText: "преданность",
        },
      ],
    },
    {
      id: "47",
      question:
        "Когда вы высказываете свои мысли или суждения, вы предпочитаете, чтобы они были",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "до конца продуманными и завершенными",
        },
        {
          answerText: "предварительными с возможностью усовершенствования",
        },
      ],
    },
    {
      id: "48",
      question: "Вы лучше себя чувствуете",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "после принятия важного решения",
        },
        {
          answerText: "до принятия важного решения",
        },
      ],
    },
    {
      id: "49",
      question: "общаясь с малознакомыми людьми, вы",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "легко ведете продолжительные беседы",
        },
        {
          answerText: "с трудом находите темы для разговора",
        },
      ],
    },
    {
      id: "50",
      question: "Вы больше доверяете",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "своему опыту",
        },
        {
          answerText: "своей интуиции",
        },
      ],
    },
    {
      id: "51",
      question: "Вы бы предпочли, чтобы вас считали",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "практичным человеком",
        },
        {
          answerText: "изобретательным человеком",
        },
      ],
    },
    {
      id: "52",
      question: "Более достоин похвалы человек",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "обладающий «ясным умом»",
        },
        {
          answerText: "способный на сильные чувства",
        },
      ],
    },
    {
      id: "53",
      question: "Вы более склонны быть",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "справедливым и беспристрастным",
        },
        {
          answerText: "сочувствующим и сопереживающим",
        },
      ],
    },
    {
      id: "54",
      question: "Если вы действуете по плану, это",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "вам нравится",
        },
        {
          answerText: "стесняет и ограничивает вас",
        },
      ],
    },
    {
      id: "55",
      question: "Вам лучше удается",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "следовать четко продуманному плану",
        },
        {
          answerText: "справляться с неожиданностями",
        },
      ],
    },
    {
      id: "56",
      question:
        "Вы считаете, что близким вам людям ваше мнение по тем или иным вопросам",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "и так хорошо известно",
        },
        {
          answerText: "станет известно, только если вы сами его сообщите",
        },
      ],
    },
    {
      id: "57",
      question: "В себе вы больше цените",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "сильное чувство реальности",
        },
        {
          answerText: "живое воображение",
        },
      ],
    },
    {
      id: "58",
      question: "Если бы вы были учителем, вы бы предпочли преподавать",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "практические предметы",
        },
        {
          answerText: "теоретические предметы",
        },
      ],
    },
    {
      id: "59",
      question: "Что, по-вашему, хуже – быть",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "слишком вспыльчивым",
        },
        {
          answerText: "слишком объективным",
        },
      ],
    },
    {
      id: "60",
      question: "Вы считаете себя человеком в основном",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "трезвомыслящим",
        },
        {
          answerText: "верным и отзывчивым",
        },
      ],
    },
    {
      id: "61",
      question: "Вас больше привлекают ситуации",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "упорядоченные и распланированные",
        },
        {
          answerText: "неупорядоченные и не распланированные",
        },
      ],
    },
    {
      id: "62",
      question: "Вы поступаете",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "чаще в соответствии с правилами, чем по своей воле",
        },
        {
          answerText: "чаще по своей воле, чем в соответствии с правилами",
        },
      ],
    },
    {
      id: "63",
      question: "Обычно вы",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "общительный человек",
        },
        {
          answerText: "спокойный и сдержанный",
        },
      ],
    },
    {
      id: "64",
      question: "Когда вы пишите, вы предпочитаете",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "выражаться буквально",
        },
        {
          answerText: "выражаться образно",
        },
      ],
    },
    {
      id: "65",
      question: "Вам труднее",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "поставить себя на место других людей",
        },
        {
          answerText: "понять, как извлечь наибольшую выгоду из других людей",
        },
      ],
    },
    {
      id: "66",
      question: "Вы пожелали бы себе",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "большей ясности ума",
        },
        {
          answerText: "большой способности к состраданию",
        },
      ],
    },
    {
      id: "67",
      question: "Вы бы предпочли работать с руководителем, который",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "всегда справедлив",
        },
        {
          answerText: "всегда доброжелателен",
        },
      ],
    },
    {
      id: "68",
      question: "Вы предпочитаете",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "запланированные события",
        },
        {
          answerText: "спонтанные события",
        },
      ],
    },
    {
      id: "69",
      question: "Вы более склонны",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "продумывать и планировать",
        },
        {
          answerText: "действовать по обстоятельствам",
        },
      ],
    },
    {
      id: "70",
      question:
        "Ваша речь зачастую опережает ваши мысли, вы не всегда точно знаете, что скажете, пока сами себя не услышите",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "71",
      question:
        "У вас достаточно широкий круг общения и вы считаете многих людей, с которыми общаетесь, вашими друзьями",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "72",
      question: "Вам нравиться находиться среди большого количества людей",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "73",
      question:
        "Вам не мешает включенное радио или телевизор, когда вы читаете или с кем-то разговариваете",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "74",
      question:
        "С вами относительно легко познакомиться или войти в личный контакт",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "75",
      question:
        "Вы с удовольствием отвечаете на звонящий телефон, особенно, если у вас есть какие-то новости, которыми можно поделиться",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "76",
      question:
        "Вам нравится бывать на вечеринках или ходить в гости, и вы любите знакомиться с новыми людьми",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "77",
      question: "Вам больше нравиться работать с группой людей или в команде",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "78",
      question:
        "Вы очень быстро устаете, если вынуждены рассуждать или обдумывать что-либо в течение достаточно длительного времени, без возможности поделиться с кем-нибудь своими мыслями",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "79",
      question: "Вам гораздо труднее слушать, чем говорить",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "80",
      question:
        "Вам часто требуются словесные подтверждения окружающих о том, как вы выглядите, и что окружающие думают о том, как у вас получается то, что вы делаете",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "81",
      question:
        "Вы можете сами думать, что вы хорошо выглядите или что у вас, получается то, что вы делаете, но тем не менее, вы больше поверите в это, когда услышите подтверждение от других",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "82",
      question: "общение заряжает вас энергией",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Extravert",
    },
    {
      id: "83",
      question:
        "Вы часто повторяете слова в уме, перед тем, как сказать их в слух",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "84",
      question:
        "Вы нередко отвечаете на вопросы других «Я подумаю» или «Я скажу позже»",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "85",
      question:
        "Вы любите справлять важные для вас даты только с самым близким человеком или, возможно, в компании лишь нескольких самых близких друзей",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "86",
      question: "Вам нравится покой и тишина",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "87",
      question:
        "Вы любите проводить время наедине с самим собой или, по крайней мере, не имеете ничего против такого времяпрепровождения",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "88",
      question:
        "Когда вы пытаетесь сконцентрироваться на чем-то, любой шум, работающий телевизор, включённая музыка и т.д. только раздражают вас",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "89",
      question:
        "Иногда вас называют стеснительным или застенчивым. Вы можете не считать себя таковым, но ваша сдержанность в разговоре может трактоваться другими именно таким образом",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "90",
      question: "Вы больше верите делам, чем словам",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "91",
      question:
        "Вы бы хотели научиться умению более энергично высказывать свои мысли и эмоции и чаще выступать в роли инициатора общения",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "92",
      question: "Многие считают вас хорошим слушателем",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "93",
      question:
        "Вам нравится выражать свои мысли и чувства и полностью заканчивать ваши фразы без того, чтобы быть прерванными вашим собеседником",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "94",
      question:
        "Вы очень, часто ощущаете необходимость побыть в одиночестве, в особенности после интенсивного общения в группе людей",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "95",
      question: "Вам бывает тяжело входить в контакт с незнакомыми людьми",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Introvert",
    },
    {
      id: "96",
      question:
        "Вас часто раздражает, если люди не дают вам четких указаний и инструкций и не объясняют вам все конкретно и детально",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Sensing",
    },
    {
      id: "97",
      question:
        "Вам нравится концентрироваться на том, что вы делаете в настоящий момент, а не задумываться о будущем",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Sensing",
    },
    {
      id: "98",
      question:
        "Вам больше нравится делать что-то конкретное, а не только думать об этом",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Sensing",
    },
    {
      id: "99",
      question:
        "Вам больше нравится работа, результатом которой является что-то реальное и ощутимое, например, товары или услуги",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Sensing",
    },
    {
      id: "100",
      question:
        "Вам не особенна понятно стремление некоторых людей все время совершенствовать и улучшать все вокруг себя",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Sensing",
    },
    {
      id: "101",
      question:
        "Вы не очень любите предаваться фантазиям и не слишком одобряете тех людей, которые тратят свое драгоценное время на ненужные мечтания",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Sensing",
    },
    {
      id: "102",
      question:
        "Когда вы смотрите на лес, вы видите отдельные деревья, а не целый лес",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Sensing",
    },
    {
      id: "103",
      question:
        "На работе вы больше заботитесь о выполнении своей собственной работы и не беспокоитесь о том, как ее результаты «впишутся» в общую картину и в результат вашей организации в целом",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Sensing",
    },
    {
      id: "104",
      question:
        "Вам больше нравится работать с фактами и цифрами, чем с идеями и абстрактными теориями",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Sensing",
    },
    {
      id: "105",
      question:
        "Вам нравится получать конкретные ответы на конкретно поставленные, вопросы. Когда вы спрашиваете кого-нибудь: «Который час?», вам бы хотелось услышать точный ответ, например, «3:52», и вас может раздражать такой ответ, как «около четырех»",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Sensing",
    },
    {
      id: "106",
      question:
        "Вы часто выражаете свои мысли, а также воспринимаете сказанное другими людьми достаточно буквально, не пытаясь найти в словах особое значение или скрытый смысл",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Sensing",
    },
    {
      id: "107",
      question:
        "Если вы верите в Бога, то вам хочется каким-то образом проявлять свою веру - например, через хорошие поступки, молитву или регулярные посещения церкви",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Sensing",
    },
    {
      id: "108",
      question: "Вы любите давать на вопросы общие ответы",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Intuitive",
    },
    {
      id: "109",
      question:
        "Вы часто не понимаете, почему многие люди не могут с легкостью следовать вашим инструкциям, и раздражаетесь, если они начинают выпытывать из вас детали или слишком много переспрашивают вас, пытаясь удостовериться в правильности своего понимания",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Intuitive",
    },
    {
      id: "110",
      question:
        "Будущее и те возможности, которое оно кроет в себе, гораздо более интригуют, чем пугают вас",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Intuitive",
    },
    {
      id: "111",
      question:
        "Чаще всего вам гораздо интереснее размышлять о том, куда приведет вас жизнь через некоторое время, чем о том, где вы находитесь в жизни в настоящий момент",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Intuitive",
    },
    {
      id: "112",
      question:
        "Вам нравится узнавать новое, даже если это новое знание не имеет для вас никакого практического применения в настоящем, а возможно, даже и в будущем",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Intuitive",
    },
    {
      id: "113",
      question:
        "Вы часто думаете о нескольких вещах одновременно или занимаетесь несколькими делами одновременно",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Intuitive",
    },
    {
      id: "114",
      question:
        "Вам очень не нравится работа, в которой необходимо иметь дело с большим количеством мелких деталей и фактов",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Intuitive",
    },
    {
      id: "115",
      question:
        "Время для вас - относительно. Вы не считаете, что вы опоздали куда-либо, если только встреча не началась без вас",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Intuitive",
    },
    {
      id: "116",
      question: "Вам нравится составлять каламбуры и играть словами",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Intuitive",
    },
    {
      id: "117",
      question:
        "Вы не прочь теоретизировать и легко воспринимаете абстрактные понятия",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Intuitive",
    },
    {
      id: "118",
      question:
        "Для вас суть вещей, выраженная в символике или в их скрытом смысле, всегда важнее, чем внешние проявления",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Intuitive",
    },
    {
      id: "119",
      question:
        "Если вы и верите в Бога, то не следуете никаким внешним ритуалам. Ваша вера может существовать и без каких-то внешних проявлений или действий с вашей стороны",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Intuitive",
    },
    {
      id: "120",
      question:
        "Вы можете оставаться спокойным и объективным в тех ситуациях, в которых многие другие люди теряют самообладание или становятся излишне эмоциональными",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Rational",
    },
    {
      id: "121",
      question:
        "Вы скорее рассудите чей-то спор, базируясь на том, что честно и справедливо, а не на том, как ваше решение повлияет на всех участников спора",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Rational",
    },
    {
      id: "122",
      question:
        "Вы любите доказывать свою точку зрения просто для того, чтобы добиться большей ясности",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Rational",
    },
    {
      id: "123",
      question:
        "Иногда вы можете выдвигать аргументы в пользу обеих точек зрения, которые дискутируются, просто для развлечения или для того, чтобы поупражнять свой интеллект",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Rational",
    },
    {
      id: "124",
      question: "Вы более жесткий, чем мягкий человек",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Rational",
    },
    {
      id: "125",
      question:
        "Если вы с кем-нибудь не согласны, то вы обычно скажете им об этом, а не смолчите и не позволите ему думать, что он прав",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Rational",
    },
    {
      id: "126",
      question:
        "Вы часто не можете понять, почему люди расстраиваются из-за каких-то незначительных вещей, которые, кажется, не имеют никакого отношения к делу",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Rational",
    },
    {
      id: "127",
      question:
        "Вы, скорее будете доказывать свою правоту, чем стараться понравится людям",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Rational",
    },
    {
      id: "128",
      question:
        "Вы считаете, что для того, чтобы хорошо выполнять свою работу, вам не обязательно находиться в дружеских отношениях с коллегами по работе",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Rational",
    },
    {
      id: "129",
      question:
        "Вам нравится ваше умение быть объективным, несмотря на то, что некоторые люди обвиняют вас в хладнокровии и нечувствительности",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Rational",
    },
    {
      id: "130",
      question:
        "Вас часто обвиняют в том, что вы принимаете все «слишком близко к сердцу» или воспринимаете слова «чересчур лично»",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "131",
      question:
        "Вы «можете лезть из кожи вон», чтобы сделать кому-нибудь приятно. Вы даже можете принести в жертву свой собственный комфорт, чтобы сделать удобно или приятно другим людям",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "132",
      question: "Вы предпочитаете гармонию отношений ясности рассудка",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "133",
      question:
        "Вас смущают конфликты или ссоры на семейных сборищах или в других общественных местах, где вы можете присутствовать. Вы стараетесь либо избегать подобных конфликтов, либо сглаживать их",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "134",
      question:
        "Вы можете с легкостью «взять свои слова обратно», если почувствуете, что они причинили кому-то боль или обиду",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "135",
      question: "Вы скорее мягкий человек, чем жесткий",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "136",
      question:
        "Вам нравятся решения, которые принимают во внимание чувства людей",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "137",
      question:
        "Вам нравится помогать людям и делать людям приятное, хотя иногда вы чувствуете, что люди просто используют вас",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "138",
      question:
        "Вы умеете ставить себя на место, других людей и обычно делаете это, когда принимаете какие-то решения, касающиеся других",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "139",
      question:
        "Если вы испытываете какие-то сильные чувства, то у вас на глазах легко могут выступить слезы",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "140",
      question: "Вы чаще тот, кто дожидается, а не тот, кто опаздывает",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "141",
      question:
        "Когда вы утром встаете, вы достаточно хорошо представляете себе, каким будет ваш день",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "142",
      question:
        "Ваши дни обычно распланированы, и вас может расстроить, если что-то не идет по плану",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "143",
      question:
        "Вы очень любите порядок, и у вас есть определенная система, которой вы пользуетесь, для того, чтобы регулярно приводить в порядок все ваши дела и вещи. Процесс уборки или приведения чего-нибудь в порядок вас внутренне «очищает»",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "144",
      question:
        "Вам нравится заканчивать начатые дела, и вы испытываете особое наслаждение, когда что-то доводите до конца. Вам нравится составлять списки дел и по мере выполнения вычеркивать из этого списка то, что уже сделано",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "145",
      question: "Вам не нравятся сюрпризы и перемены в жизни",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "146",
      question:
        "Вам больше нравится определенность и знание того, что в вашей жизни не случится неожиданных перемен",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "147",
      question:
        "Вам нравится, когда у каждой вещи есть свое место и когда все разложено по местам",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "148",
      question:
        "Ваше внимание легко отвлекается на людей или события, происходящие вокруг вас",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "149",
      question:
        "Вы обычно не планируете порядок выполнения заданий или дел, пока не приступаете к их выполнению и до конца не понимаете, что для этого нужно",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "150",
      question:
        "Люди часто обвиняют вас в том, что вы недостаточно организованы, хотя вы считаете, что это не так",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "151",
      question:
        "Вы не считаете, что аккуратность всегда и во всем - обязательна. И хотя вам нравится порядок, для вас важнее ваш творческий настрой, спонтанность и желание не пропустить ни одной интересной возможности, которую может предоставить вам случай",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "152",
      question:
        "Вы обычно откладываете дела до последнего, и если успеваете выполнить их в срок, то делаете это благодаря огромным усилиям в «последнюю минуту»",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "153",
      question:
        "Вам нравится экспериментировать и пробовать все новое - будь это новое блюдо или новый маршрут с работы домой",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "154",
      question:
        "Для того, чтобы добиться успеха в том, что вы делаете, наша работа должна увлекать и «развлекать» вас. Вы считаете, что, если работа не является для вас развлечением, она, скорее всего, не стоит ваших усилий",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
    {
      id: "155",
      question:
        "Вы совершенно не можете терпеть никаких рутинных занятий, которые повторяются изо дня в день и из года в год. Постоянные перемены скорее радуют, а не пугают вас",
      answerOptions: [
        {
          answerText: "да",
        },
        {
          answerText: "Нет",
        },
      ],
      category: "Feeling",
    },
  ],
};
